 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.
\usepackage{pas-tableur}
\usepackage{srcltx}

\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : suites (2)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}
En 2019, un propriétaire met en location un appartement pour un loyer mensuel de 260 \euro.\\
Il prévoit que ce loyer augmentera chaque année de 15  \euro.\\
On note $u_0$ le loyer mensuel, en euro, en 2020 et $u_n$ le loyer mensuel, en euro, en ($2020+n$). On a ainsi $u_0=260$.\\
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item \begin{enumerate}[\bf a.]
          \item Calculer $u_1$ et $u_2$ .
          \item Le loyer de l’appartement sera-t-il supérieur à 300 € en 2023 ?
          \item Donner la nature de la suite $(u_n)$ et préciser sa raison.\\~\\
        \end{enumerate}
        
        Par ailleurs, cette personne perçoit en 2020 une rente mensuelle de 920 \euro.\\
Le montant en euro de sa rente mensuelle pour l’année $(2020+n)$ est modélisé par le terme de rang $n$ de la suite géométrique $(v_n)$ de premier terme $v_0=920$ et de raison $1,01$.\\
  \item De quel pourcentage la rente mensuelle augmente-t-elle chaque année ?\\
  \item On admet que pour tout entier $n$ : $$v_n=920\times 1,01^n$$
 \begin{enumerate}[\bf a.]
   \item Déterminer le montant (à l'euro près) de la rente mensuelle en 2025.
   \item En 2025, quel pourcentage représente le loyer par rapport à la rente mensuelle ?
 \end{enumerate}
 
\end{enumerate}

\end{document}

